\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}

\title{GNU/Linux}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Mixpell}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Redirecionamentos e Pipe}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={1-6}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Portas de Impressora}
  \begin{itemize}
  \item<2-> /dev/lp[0-9]
  \item<3-> /dev/usb/lp[0-9]
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Imprimindo Diretamente}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={8-10}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Imprimindo via Spool}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Daemon: lpr ou lprng
  \item<3-> /etc/printcap
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Imprimindo via Spool}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={12-14}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Ghost Script e Magic Filter}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={16-19}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{CUPS}
  \begin{itemize}
  \item<2-> GNOME CUPS
  \item<3-> http://localhost:631
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{X Window}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Servidor X
  \item<3-> Gerenciador de Janelas
  \item<4-> Aplicação cliente
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Iniciando o X}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Automática
  \item<3-> Manual
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Servidor X}
  \begin{itemize}
  \item<2-> /etc/X11/xorg.conf
  \item<3-> dpkg-reconfigure xserver-xorg
  \item<4-> xf86cfg
  \item<5-> C-A-BackSpace
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ghost Script e Magic Filter}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={16-19}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Ajuda}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={21-28}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Instalar a interface gráfica KDE
  \item<3-> Instalar a interface gráfica Cinnamon
  \item<4-> Instalar o windows manager Awesome
  \item<5-> Instalar o windows manager Fluxbox
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/avatar}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}


